「黑狗捲成一團」 - 李碧華

「黑狗捲成一團」 - 李碧華

這一陣台灣的氣溫下降，因受東北季候風影響，悽風苦雨只得十多度，寒夜不少人都瑟縮着。有一名男子去買消夜，看到路邊有「黑狗捲成一團」，心中不忍，忙到7-11買狗罐頭給牠吃──原來那不是又冷又餓的流浪黑狗，「捲成一團」是欄杆旁燈光昏暗處放着的一個輪胎！帖文自嘲一番，逾萬讚好，大部份網民感謝他善心，也有人調侃：「狗被調包了」、「輪胎覺得很溫暖」……

上天有好生之德，這名男子有點眼花、胡塗，但他急着為流浪動物買食物，是個好人，很可愛。

雖然這花邊新聞好笑──但我竟流下淚來。

身處台灣，因黑警在民居狂發逾萬催淚彈，久咳不癒，換換空氣和看中醫，才紓緩一點。看到「催淚」帖子，聯想到已有二百多名年輕示威者為逃避暴虐政權下的「暴動罪」，流亡至台，當中不少具獨立思考、分析能力，也是優秀的學生、未來社會的精英、棟樑，想不到十多歲廿多歲便有家歸不得，在他鄉飢寒失學生活無着。伸出援手之餘，更聯想到走避不及被黑警武警制服後仍毒打膝壓腳踩的示威者，冷血畜生專門向頭、頸椎、四肢關節、盆骨下手，還實彈中心肺垂危，甚至被謀殺……血債一定要血償！

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com